點樣同抑鬱既人相處？

朋友有抑鬱
有時某句說話/事會突然trigger到佢既情緒，令佢突然跌入個深坑
情緒起伏好大，對所有事失去熱情同希望，除左死之外冇任何野想做，覺得自己冇價值
當佢係深坑既時候，應該要點拉返佢上黎
除左睇醫生之外，有咩方法幫到佢

唔好理佢，冇得救

陪伴

好難，我都試過同抑鬱既人一齊，基本上幫唔到佢，最多佢想點你跟住做，比佢知佢好重要，勸係無用，佢只會話你唔明

其實你肯聽佢講嘢己經好好

陪伴，聽佢講嘢就夠

應該點樣俾適當既回應佢?
每次佢都會講佢想死/好頹好負面既說話
好驚有日佢真係去自殺

8年抑鬱路過
甚至唔出聲係身邊就得，想講就比我講
但千期咪用d fucking useless positive speaking
抑鬱就係冇左開心同正面既能力，同叫人咪生cancer一樣

其他人太positive講野/去encourage你去做野
例如 叫你行下呀做運動呀搵下自己嘅興趣 明白係出於好意 但就煩過撚
一來抑鬱既人係無哂動力 你鼓勵佢去做野佢根本唔想
二來見到其他人諗野可以咁正面 會更自責 諗點解自己會唔開心又咩都做唔到

所以唯一可以做既只係聆聽同陪佢 唔洗加個人意見

另外最直接係問佢佢想你點 你接受到就照做
佢仲肯同你講野即係仲信任你
抑鬱嚴重嘅人真係可以連同人講野都唔想
好多人有抑鬱係以年計 你諗吓你對住個咁嘅人咁負面你都會變負面 所以你係要support佢嘅同時要照顧好自己情緒

絲打係咪有經驗，高汁

你都會變得好辛苦，總之唔好care太多俾壓力佢
喺佢想講嘅時候聽佢講嘢就可以了

我明白聆聽係好重要 咁如果病人不停問我問題 例如：你明唔明我有幾痛苦？ 之類 咁可以點答佢？ 又唔可以完全冇反應 又怕講錯嘢

我家人宜家係話佢腦入面有把聲 但覺得任何人：醫生 社工都幫唔到佢 唯一辨法就係死

佢問問題唔係要答案 每人經歷過嘅野唔一樣 無人可以比較 我覺得坦白啲話唔明 但要比佢知唔明都可以聽佢講嘢

例如有人失去至親抑鬱 或者分手啊 童年陰影啊 抑鬱可以有9萬個原因 甚至乎當時人都搞唔清楚原因 每人痛既點唔一樣 所以佢嘅痛苦真係只有佢自己知 但最緊要有對象傾訴 明唔明都無所謂 最緊要唔好加入自己意見同提出解決方法 諗吓你同緊人講你好撚唔開心 人哋又講自己好撚唔開心圍下爐 呢個不是聆聽

唔知你地有幾close，捉下隻手/搭下膊頭/甚至攬下勝過千言萬語 人類係群居動物 我地其實好需要同人有肢體接觸

睇緊醫生？要睇吓屋企經濟環境係點啦 私家心理醫生真係最好 有能力咪一個禮拜睇一次 我覺得好多人一個月一兩次咁無咩效 咁長時間咩都可以發生 見得果一粒鐘咩都傾唔到囉 同埋都要人夾人 一個醫生唔鍾意咪搵另一個囉 以我所知香港好多淨係識開藥 如果真係驗左個腦缺少某樣chemical先抑鬱先食藥好好多 唔係下下都食左藥睇下點 唔得再轉藥

加油啦好漫長 識人食左十幾年藥變成依賴 唔食藥會發癲（覺得自己唔可以唔食藥 唔食一日就有藉口發癲 覺得有藥物先控制到自己）